遼寧號航母編隊今跨區訓練 順便來港「慶賀」？

據《解放軍報》報道，遼寧號航母編隊今日從山東青島啟航，開始執行跨區機動訓練任務。不過，有香港傳媒則指，遼寧號將在香港回歸20周年到訪香港，作為慶祝活動的一部份，甚至會安排開放公眾參觀，但內地有關部門至今仍未證實有關消息。

《解放軍報》的報道亦極其簡短，只表示遼寧艦航母編隊今日啟航，執行跨區機動訓練任務，並沒有提及到香港訪問。報道表示，今次編隊由遼寧艦和導彈驅逐艦濟南艦、銀川艦，導彈護衛艦煙台艦，以及多架殲—15艦載戰鬥機和多型直升機組成。

有報道指，遼寧號若是訪港，將會按照美軍航母的停泊慣例，不會進入維港，而是停在昂船洲對開的泊位，至於一旦決定是開放公開參觀，將會是遼寧號服役以來首次，艦上的殲15和其他艦載直升機都會一同開放參觀。

去年12月遼寧號航率多艘艦艇進行遠海訓練曾繞行台灣，而今次執行跨區機動訓練，亦可能會經台灣海峽或是航繞台灣東部海域南下，台灣軍方官員對此表示關注，並指有能力全程監控因應。

《環球時報》曾就遼寧號航母編隊是否訪港，向中國國防部新聞局作出查問，但一直未獲回應。中國航艦專家李傑的說法表示，如果遼寧號訪港，一定不是單槍匹馬，而是一個航艦戰鬥群，他認為此次航艦編隊將包括最能展示中國軍能力的艦艇，數量可能達到10艘左右，此外，遼寧艦訪港，還表示中國對南海主權權益的關切。

《解放軍報》/ 《環球時報》

點解要按美軍慣例

美軍母港

香港係美軍其中一個補給站

雄3

黑船事件

青島南下
必經台灣海峽或日本宮古海峽
如果台灣或日本封鎖兩海峽
就落唔到南海

台仔邊夠膽封

台仔睇美軍頭架姐

台澎主權本來就係暫時由美爸hold住